入黎填野啦喂！

9月16日截止喇!

快啲send email反對呀!

教育局發佈諮詢文件嘅網頁:
是次諮詢文件直接連結:
新聞報導:

我知大家都懶得睇晒全份諮詢文件架喇，所以節錄咗以下部分大家最關心嘅內容:

「中國語文和英國語文科有需要減少考試卷數及／或簡化校本評核以配合學生需要..... 至於中國語文科，可以探索公開考試的聆聽和／或說話部分，以及校本評核的實施是否可以修訂或減少以創造空間。」
「請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前，以郵寄、電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處：
郵寄地址： 香港灣仔
皇后大道東 213 號
胡忠大廈 13 樓 1301 室
學校課程檢討專責小組秘書處
電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真號碼： (852) 2573 5299」

以下係我嘅範例email (建議大家唔好照抄，有時間就改改佢啦)

學校課程檢討專責小組諮詢文件 - 反對中國語文科刪減聆聽及說話卷

敬啟者:

本人閱畢學校課程檢討專責小組諮詢文件，現特意來函反對中學文憑試中國語文科刪減聆聽及說話卷的建議。

報告認為中文為本港大部分學生的母語，故此質疑聆聽及說話卷的價值。以此論調，既然中文為大部分學生的母語，學生聽說讀寫的能力應該皆為上品，中國語文科根本不用考核，整科理應可刪去。事實上，聆聽及說話的能力當中更包含表達及理解能力，並不單單是母語與否的問題，從考評局的報告亦可見每年考生於聆聽及說話卷當中的表現參差，數據上已說明報告的說法並不合理。

觀乎政府高官均以中文為母語，然則無法聆聽市民訴求，又於記者會上屢屢答非所問、內容貧乏、邏輯混亂，可見以中文為母語並不代表聆聽及說話能力必定理想。

聆聽及說話均為重要能力，對學生升學及投身職場有絕大幫助。強於讀寫的學生不一定強於言語上的溝通，反之亦然。

本人謹此強調，聽說讀寫，四大能力，缺一不可。

此致
學校課程檢討專責小組秘書處

市民
李老尾

推

推呀

Sorry